江派代理人 689謀佔中開槍遭習急電叫停

香港警方昨日凌晨在金鐘龍和道武力清場，拘捕45名示威者。有警員對準「雨傘運動」示威者眼睛近距離噴胡椒噴霧，有雙手被綁的被捕示威者遭多名警察抬到暗處拳打腳踢，被本地和國際主流媒體廣泛曝光，引發極大公憤，各界紛紛譴責濫用私刑的暴行。同日立法會復會，議員緊急質詢警方出動催淚彈、橡膠子彈以至實彈等具殺傷力武器的決策機制，以及特首等在當中的角色。特首梁振英使用過份武力鎮壓「雨傘運動」，再次被聚焦。

大紀元獲悉，作為中共江澤民集團在香港的代理人，梁振英在「雨傘運動」中一直執行中共江澤民派系指示「香港越亂越好」，堅持強硬路線打壓和平示威民眾，在9月28日當天下令發放催淚彈之後，部署了真槍實彈的防暴隊到場，準備升級武力到開槍鎮壓。所以當時警方展示開槍警告，絕非偶然。

《大紀元》獲得接近中共軍方高層的消息，據知情人士透露，9月28日警方施放87枚催淚彈後，梁振英已經部署大批防暴隊到場，並舉起警告牌，警告集會人士「速離否則開槍」；防暴隊身穿綠色軍裝，配備圓盾、防毒面具及長槍。

當時防暴隊主要聚集在演藝學院一帶。但該知情人士稱，這批防暴隊已經配備殺人武器，包括雷明登870霰彈槍，以及美軍的M16步槍，「都是真槍實彈，上了膛可以殺人的，而且殺傷力很大。」

網上資料顯示，雷明登870霰彈槍可以發射致命的散彈，而且火力大，殺傷面寬，被擊中的物體像蜂窩狀；M16步槍子彈射速可高達每秒1,200米，是極其危險的致命武器，而且其子彈的設計，可打入人體後翻滾，造成更大創傷。

該軍方背景人士說，防暴隊不同防暴警察，後者只持伸縮警棍和胡椒噴霧等，而防暴隊則具有致命的殺人武器。另外，當天警方施放的87枚催淚彈中，一種是射程遠達70米的法德槍催淚彈，另一種是用手投擲的催淚氣體。其中共發放了60多枚的催淚氣體有毒，可對人體造成傷害，如導致呼吸困難、支氣管炎等。

消息人士稱，在四中全會前，梁振英、政治局常委張德江等江澤民集團人馬，真的想在香港製造另一場「六·四」流血鎮壓，設局逼習近平下台，但計劃最終沒有成事。當時習近平派出大量特工，包括在梁振英身邊亦安插了習的人馬，參與制定決策，多個消息管道都直接匯報到北京。據悉習近平親自致電梁振英叫停，不准開槍鎮壓，說「香港不是北京」。

北京對梁振英的底線是不動用中共駐港部隊。七月已撤換駐港部隊司令員的習近平，在9月28日當晚親自指示中共駐港部隊，全部武器上繳，所有人回到軍營，特別駐紮在中環的中共軍營總部人員，不准出門，不准到窗戶張望，避免刺激香港人。